有無人用mamiya 645 系列

想知有咩pros and cons

入門medium format,有最快嘅80 1.9鏡，畫質屌打所以135菲林 包括leica, 易用 而測光 鏡頭足。
但冇自動對焦 機內面有粒膠易爛 爛完要搵兆成整，好予l多鏡都有haze.

入坑後右手大力左...

重真係一個point 黎 但操作上有無難到，話哂手動機 我見有啲可以後面加CCD 或者 instant back ... 有無話咩model 先得

Instant back 就咩model都ok
Mamiya 645 用唔到數背
要去到mamiya afd 先用到

有套m645 平放緊，有興趣嘅留個tg傾下